\documentclass[referat]{SCWorks}
% Тип обучения (одно из значений):
%    bachelor   - бакалавриат (по умолчанию)
%    spec       - специальность
%    master     - магистратура
% Форма обучения (одно из значений):
%    och        - очное (по умолчанию)
%    zaoch      - заочное
% Тип работы (одно из значений):
%    coursework - курсовая работа (по умолчанию)
%    referat    - реферат
%  * otchet     - универсальный отчет
%  * nirjournal - журнал НИР
%  * digital    - итоговая работа для цифровой кафедры
%    diploma    - дипломная работа
%    pract      - отчет о научно-исследовательской работе
%    autoref    - автореферат выпускной работы
%    assignment - задание на выпускную квалификационную работу
%    review     - отзыв руководителя
%    critique   - рецензия на выпускную работу

% * Добавлены вручную. За вопросами к @mchernigin
\usepackage{preamble}

\begin{document}

% Кафедра (в родительном падеже)
\chair{математической кибернетики и компьютерных наук}

% Тема работы
\title{Дополненная реальность как инструмент маркетинга}

% Курс
\course{1}

% Группа
\group{151}

% Факультет (в родительном падеже) (по умолчанию "факультета КНиИТ")
% \department{факультета КНиИТ}

% Специальность/направление код - наименование
% \napravlenie{02.03.02 "--- Фундаментальная информатика и информационные технологии}
% \napravlenie{02.03.01 "--- Математическое обеспечение и администрирование информационных систем}
% \napravlenie{09.03.01 "--- Информатика и вычислительная техника}
\napravlenie{09.03.04 "--- Программная инженерия}
% \napravlenie{10.05.01 "--- Компьютерная безопасность}

% Для студентки. Для работы студента следующая команда не нужна.
 \studenttitle{студентов}

% Фамилия, имя, отчество в родительном падеже
\author{Ефимова Артёма Александровича \\ Паутова Михаила Сергеевича \\ Рыбалова Андрея Александровича}


% Заведующий кафедрой 
\chtitle{доцент, к.\,ф.-м.\,н.}
\chname{С.\,В.\,Миронов}

% Руководитель ДПП ПП для цифровой кафедры (перекрывает заведующего кафедры)
% \chpretitle{
%     заведующий кафедрой математических основ информатики и олимпиадного\\
%     программирования на базе МАОУ <<Ф"=Т лицей №1>>
% }
% \chtitle{г. Саратов, к.\,ф.-м.\,н., доцент}
% \chname{Кондратова\, Ю.\,Н.}

% Научный руководитель (для реферата преподаватель проверяющий работу)
\satitle{доцент, к. п. н.} %должность, степень, звание
\saname{А.\,П.\,Грецова}

% Руководитель практики от организации (руководитель для цифровой кафедры)
\patitle{доцент, к.\,ф.-м.\,н.}
\paname{С.\,В.\,Миронов}

% Руководитель НИР
\nirtitle{доцент, к.\,п.\,н.} % степень, звание
\nirname{В.\,А.\,Векслер}

% Семестр (только для практики, для остальных типов работ не используется)
\term{2}

% Наименование практики (только для практики, для остальных типов работ не
% используется)
\practtype{учебная}

% Продолжительность практики (количество недель) (только для практики, для
% остальных типов работ не используется)
\duration{2}

% Даты начала и окончания практики (только для практики, для остальных типов
% работ не используется)
\practStart{01.07.2024}
\practFinish{13.01.2024}

% Год выполнения отчета
\date{2025}

\maketitle

% Включение нумерации рисунков, формул и таблиц по разделам (по умолчанию -
% нумерация сквозная) (допускается оба вида нумерации)
\secNumbering

\tableofcontents

% Раздел "Обозначения и сокращения". Может отсутствовать в работе
% \abbreviations
% \begin{description}
%     \item ... "--- ...
%     \item ... "--- ...
% \end{description}

% Раздел "Определения". Может отсутствовать в работе
% \definitions

% Раздел "Определения, обозначения и сокращения". Может отсутствовать в работе.
% Если присутствует, то заменяет собой разделы "Обозначения и сокращения" и
% "Определения"
% \defabbr

\intro

\input{intro.tex}

\section{Технологические основы AR}
\input{techbasics.tex}

\section{Применение AR в маркетинге}
\input{AR_inMarketing.tex}

\section{Перпективы развития AR}
\input{AR_development_prospects.tex}

\section{Ограничения и проблемы развития AR-технологий}
\input{tech_limits.tex}

\conclusion


Дополненная реальность постепенно стирает границы между цифровым и физическим миром, открывая перед маркетологами безграничные возможности. Эта технология уже перестала быть футуристичной концепцией и превратилась в мощный инструмент взаимодействия с потребителем, позволяющий создавать по-настоящему живой и уникальный опыт.

Современный маркетинг все чаще строится вокруг эмоционального вовлечения, и здесь AR демонстрирует свою ценность. Виртуальные примерочные, оживающие упаковки, интерактивные рекламные кампании --- все это не просто привлекает внимание, а создает глубокую эмоциональную связь между брендом и потребителем. Технология превращает обычный процесс знакомства с продуктом в увлекательное путешествие, повышая заинтересованность потребителя.

Однако путь к повсеместному внедрению AR оказывается непростым. За яркими демонстрациями возможностей скрываются серьезные технологические вызовы и этические дилеммы. Как найти баланс между впечатляющей графикой и плавностью работы на слабых устройствах? Как использовать мощь персональных данных, не переступая границы приватности? Эти вопросы требуют вдумчивого подхода и совместных усилий разработчиков, маркетологов и регуляторов.

В ближайшие годы успех маркетинговых стратегий во многом будет зависеть от умения гармонично интегрировать дополненную реальность в коммуникацию с потребителем. Важно понимать, что истинная ценность AR заключается не в самой технологии, а в тех уникальных возможностях для захвата внимания и создания эмоциональных связей, которые она предоставляет. Те компании, которые смогут использовать этот потенциал, выстраивая осмысленные и ценные для клиента взаимодействия, несомненно окажутся в выигрыше.

Как и любая инновационная технология, дополненная реальность требует от маркетологов нового мышления. Это не просто еще один канал коммуникации, а принципиально иной способ взаимодействия с аудиторией. И те, кто сможет по-настоящему понять и принять эту философию, получат мощное конкурентное преимущество в эпоху, когда цифровые и физические миры становятся единым пространством для диалога с потребителем.

% Отобразить все источники. Даже те, на которые нет ссылок.
\nocite{*}

\bibliographystyle{ugost2003}
\bibliography{thesis}


% Окончание основного документа и начало приложений Каждая последующая секция
% документа будет являться приложением
\appendix

\end{document}
